腸胃炎幾時先斷尾

今個月睇左5次醫生，2次診所，2次急症，1次專科

7號到依家反反覆覆，有啲醫生診斷腸胃炎，有啲診斷腸胃敏感，或者胃病。

我知最後都係要聽醫生講，但我都想係度呻下，由7號到依家都有19日，仲未斷尾，未試過腸胃炎咁耐都未好返，驚係其他病...

有冇師兄試過，明白我感受

————————————————————-
History:

7/6 不斷痾水嘔吐，大便由黃色痾到淺綠色，發燒38.4度，去診所睇，診斷急性腸胃炎，prescribe ciprofloxicin、退燒藥、止痾止嘔。食完 9/6 退燒冇再痾冇嘔，以為好返。

hihi 估唔到退燒後Keep住肚脹，夜晚那住訓唔著，間中會刺痛，手軟腳軟，悶住悶住但不太劇烈既痛楚，問邊到痛又唔可以準確答到，有時肚臍周圍，有時背部，有時心口位。

去睇家庭醫生，話可能腸胃敏感，食完藥都唔掂。

然後 16/6 入急症住院，要驗大便，見我行得走得，比我出院，留完要 24/7 先睇到報告，番到去都係那住那住訓都訓唔到，兩星期體重跌左3kg，頂唔順去睇專科。

之後去睇專科，話如果係腸胃炎，照腸鏡會有危險，所以只照胃鏡，23-24號入左法國醫院照胃，沒事。

直至琴日 25/6，起身突然明顯腹痛，近肚臍附近，肚肚脹脹，屁多腥臭，再狂痾7-9次爛屎，隔一陣就想痾，冇嘔。頂唔順再入急症，然後驗血、X光報告都話冇事。又診斷腸胃炎，比左啲電解質藥，止痛退燒。

依家又好少少，冇痾冇嘔，但依然那住那住，可能今晚都訓唔到。

過幾日又去睇醫生覆診啦，唉...

窮人真係要買保險

唔清楚你
我就通常睇一次醫生兩日藥就ok

原本預計都係咁，點知咁耐唔斷尾
我本身非常嗜辣，今次之後都唔夠膽亂食野啦

問下醫生打針先
我上次係打針止左瀉，再食其他藥訓

不過我上次唔記得係感冒菌入腸定腸胃炎，總之都係玩左幾日 頂唔順。 你可以試下問問醫生你個情況可唔可以打針止左先？我上次前後玩左5日，
一開始都有發燒，成個人唔舒服到食粥都食幾啖要趴低休息

Crohn’s disease or ulcerative colitis?
就咁症狀係有啲似,但有驗過血冇理由睇唔出
想問其他身體症狀,眼有冇紅/痛
身體有冇地方無啦啦瘀咗咁

同埋最近有冇出過國？

除咗上述嘅藥,自己有冇食開咩 屋企人有冇呢啲問題？

same 痛到仆街 已經第三日

太遲了，我出左院，今次公院太多人等床位，冇得留院觀察。醫生打左支止痛針、吊鹽水同比埋藥就放我走。好奇怪，除左7-8號嘔吐冇胃口，之後我食慾係完全冇問題架，食成碗飯都仲得。

唉，我就係擔心呢兩個病，都有過懷疑，好似係冇藥可根治，只可食藥控制，成世都跟住。以後冇得食譚仔麻辣、pizza、壽司...

眼冇紅冇痛，瘀都冇，除左腹痛肚痾，其餘一切正常。

冇

食過胃藥（胃的素），nikp-rabeprazole ec tab 20mg，強力胃藥，仲有隻醫消化性潰瘍既，唔記得名

如果係腸胃炎 食胃藥幫助唔大喎🤔
你會唔會係最近食野都唔算清淡？我上次睇醫生佢連寶礦力都唔比我飲 佢話我個情況飲完會再瀉過 忍下口飲水係最好 食粥都只可以係栗米粥 最多

同病相憐
痾嘔都還好
腹痛果下難頂
陰啲陰啲咁那住咁
人地問邊到痛又講唔清楚

Btw 琴日朝早個肚feel到腸道蠕動好快，kick住左某個位，開始肚脹，然後有明顯既痛楚，又痾返，我屌

因為8號退燒冇痾嘔後開始肚脹、心口間中刺痛似比火燒，以為係胃病，連專科都比我呃左，所以期間有keep住食自己/醫生比既胃藥。

呢段時間我日日食白粥同消化餅，飲食定時，少量多餐。係呢兩日開始食番米飯，但都多菜少肉。琴日又開始痾啦

我覺得似IBD多啲

又痛醒左

屌。。驗血都驗到病毒或細菌感染。照胃鏡又無事。咁L出奇

平日多唔多食甜野？

IBD 同 Crohn’s disease or ulcerative colitis 有咩分別，我見患者都有好多併發症，但我都冇wo。希望唔係...

琴晚訓到，唔知咩事，又止左痾，但多屁同間中腸嗚，依然係feel到肚唔舒服，但唔係腹痛，個肚係好似條筋比人扯住既感覺，唔知幾時又痛返。

我都想知
痾咗成個星期
中途有發燒，有好轉
但都仲係痾同肚痛
不過無睇醫生
反正佢都係話痾乾淨就無事

可能真係腸胃敏感呢，不過琴日前前後後痾左12-15次，有冇咁嚴重

利申：唔係痾水，係痾左啲唔成形又多泡既爛屎，有時量多有時量少，多屁

多呀 成日食零食

唔知樓上點解咁快諗IBD

睇番樓主病歷，其實個病情係有啲反覆，腸胃不適，食完藥好番左啲，未斷晒尾，又差番咁，維持大概兩星期左右

有時腸胃炎真係無咁快好，亦都要睇你戒口戒成點

連屎都驗埋，有惡菌應該一早通知左你。當然屎仲有其他野可以驗，而公立醫院上次可能只係做最初步既檢查

西藥方面，你睇過咁多醫生，連專科都睇埋，我諗最好既藥你都食過，唔使多講

坊間既藥之中，我試過釣魚牌係work

要診斷IBD都好靠照腸鏡，抽血都驗唔到啲咩，所以等專科安排啦

試吓戒糖戒一兩星期
對我嚟講好work

頂唔順了 請假睇醫生

人人唔同 我試過腸胃炎痾嘔三四日 好返哂
又試過痾成個幾星期 痾到無野痾都仲痾緊

真心 照腸鏡
我前幾日照完

睇開果個幾好要就留tg

腸鏡先係最有用 不過最辛苦

合理呀，唔似咁IBD嚴重，照腸應該走唔甩，遲早都要check下買個安心。依家唯有再去專科覆診再問下情況

點解照胃鏡唔連腸鏡一齊照？

利申上年因有住院保，入院留晚第二朝照腸鏡胃鏡，會有麻醉，訓個靚覺做完
最後一蚊都唔駛俾

係咪慢性盲腸炎呀？我之前都好似你咁 不斷胃痛肚痾嘔 斷斷續續半年 但照x光胃鏡都係無事 最後入左急症照磁力共振 先發現係慢性盲腸炎要即刻做手術

樓主有冇幾聲咳？如果有可能會係腸結核

同埋屙得好勁果陣一定要食止屙藥，屙清D菌固之然好，但太勁會流失太多水份，身體差難好返惡性循環。

有冇試過食D益生菌片(唔好飲益力多)，應該會有少少幫助

有無諗過屋企嘅水/食物衛生有問題

上個月痾左成個星期屎水
第一日睇完家庭醫生，無好轉反而嚴重左
第二日一早就去左急症睇，去到原來發緊燒自己都唔知，開左消炎藥同抗生素，邊食藥邊痾清佢，最後差唔多一個幾星期先正常返
期間個人勁虛，起碼痾左3X次靠飲寶礦水為生

同女朋友一齊腸胃炎....我就發燒, 屙(輕微). 我女朋友咩都齊...
我已經得返屙..女朋友未好過, 第3日...
應該係間餐廳有問題, 報左1823
食環同衛生署話會跟進

去睇啦，睇完至少安心啲。除非發燒，醫生通常會叫你買支1:1寶礦力，比啲止痛退燒，有需要時服既止痾止嘔。

依家日日白粥，消化餅，呢兩日先開始食米飯，仍然好清淡，就黎味覺喪失

i know that feel bro
真係要試過腸胃炎先會明 日日痾嘔再發燒 真係人間地獄

I know that feel
我係斷斷續續，7-8號狂痾，之後停左，只有腹脹腹部悶痛，係琴日又開始痾到hihi

公院腸鏡不了
私家麻醉完訓著左，照完都唔知發生咩事

inflammatory bowel disease 咪就係Crohn's disease 同ulcerative colitis 嘅統稱

專科醫生唔比照
如果係腸胃炎，照腸會有危險，而且佢診斷我係胃病，都難怪佢，除左琴日痾返，之前keep住肚脹腹痛心口hing，我都以為係胃，所以只係照左胃 and 肝膽腎超聲波，超聲波過幾日覆診出報告。到時再睇下佢有咩follow-up。

唔會掛，盲腸炎應該會集中係右下腹，而且按壓會痛，但檢查果陣醫生按壓我完全唔痛。

冇呀，入急症果陣醫生都有check過

真呀，7-8號我就係由得佢痾，一邊狂隊保礦力，一日痾左廿幾次，痾到勁虛弱，諗返起果陣應該要食止痾藥

冇，有咩推介

有，我懷疑係食錯野搞到食物中毒，病發前屋企人朝早留左份pizza比我，我番去食完就出事。但唔肯定關唔關事，潛伏期可以好長。

3X次
屎忽都出血
發燒係感染得幾嚴重
我7-8號都係
食完抗生素之後就冇發過
只係一直唔斷尾

係呀，兩個一齊，應該係食物中毒

然後再清茶淡飯，人間煉獄

如果唔清楚係咩原因 照磁力共振係一個快捷方法可以搵到問題源頭

今日好番少少，過幾日覆診問埋有冇需要CT

最後會唔知點樣一痾就正常返
跟住好似無事發生過咁 呢下先抵死

因住大腸癌
戒辣啦

樓主 我有IBS 腸道過激
發生過你講嘅情況

不停痾 飲水都痾 食白粥都痾
果陣時腸胃最敏感
唔建議你進食得太密
我嘅方法係無限訓教
訓醒先飲一飲水 食兩啖粥
之後即刻再訓
防止腸道活躍返
如是者3-4日可以好返

仲係唔掂就去診所
講到明成日都有急性腸胃炎
叫醫生即開藥
要節制飲食
唔好大魚大肉
戒紅肉（豬牛羊）食白肉（雞、魚）
盡量少出外用餐，
自己煮少油少糖

除此之外要放鬆心情
太崩緊會好易肚病

你係又細到大都易肚痛？
最近飲食習慣有無大變？

比腸胃休息，唔好食太密，食飽都吸收唔到，醫生都係咁講

係呀，由細到大都易肚痛，但通常一陣就冇事。
飲食健康左，由上個月開始定時食飯，食早餐

要戒呀，一個月一兩次，要食都食微辣算

咁情況應該同我差唔多
以前好易谷到成肚氣

慢慢飲食習慣好咗先正常啲

Take care
飲食要小心啲
初頭個肚谷住谷住以為胃氣脹

睇完話我有機會係闌尾炎
食完藥再痛 有能要開刀

上兩個星期又係腸胃炎
屙到仆街，抆屎抆到屎眼痛
兩星期輕左6kg
堅持住呀巴打

頂住呀
食左藥先睇下點
就算唔好彩要開刀 都唔洗驚 盲腸作用唔明顯 相關手術由細到大聽過好多人做過 風險應該唔高
最緊要依家令自己身體休息下 盡可能放空下先
Take care

6kg 好癲
Ching唔舒服左兩星期？

廠已入 唔知幾時先出得院

上返水，專科覆診完，佢都擔心會係Ulcerative Colitis，但我冇就明顯既症狀：痾血便，而且起碼要持續2個月先診斷到。佢話暫時睇大機會係細菌性腸炎，有時痾唔清會持續咁耐，由佢痾清先

依家我冇再痾水/多泡，大便變番長條形，但依然好易肚痛左下腹痛，坐係廁所等勁耐都痾唔出，好啦起身再等陣，終於痾到，痾完都仲係有便意，好困擾

依家唔敢食咁飽，盡量食啲易消化食物，希望過多一排腸道正常返，求下你唔好再咁易肚痛

Ching 最近點

我痾左2星期，無燒，但肚陰陰痛

依家就係食完野夜晚就肚痛
一頂唔順就訓教
然後聽朝成肚氣痾到hihi

夏天好易腸胃炎
我自己覺得食粥屙得仲勁，寧願食少啲
之前睇醫生主要都係食止痛同止屙藥，跟住就慢慢好

痾水？
Feel唔feel到咩位 or 攪肚頭果隻

醫生開比我啲止痾藥我通常唔食
除非痾水痾得好密

唔知樓主好返未？
我之前睇三次西醫都未好返
睇一次中醫就得了。
石門陳執中，日日都排長龍